金管局買港元點解會令銀行結餘少左？

睇左幾個 post 同 文章

仲係唔明HKMA 用USD 跟銀行買多到無人要既港幤，點樣令到喺香港既錢少左……

假設有HKD 78,500多左
HKMA 用 USD10,000買
呢個交同我喺銀行唱美金有乜分別？個市場／香港仲係有價值 USD 10,000 or HKD78,500 喺到架
你話流出香港我就明，個HKMA 唱錢又有乜大影響？
求高手解答

銀行有得渣1美印7.8hkd

金管局係銀行體系入面抽走游資接沽盤
拆息抽高

買入港元簡單黎講係用外幣向銀行買，之後收埋佢。所以銀行既港元會少左。

因為港元弱，買入港元可以增加向港元既需求（或抽走銀行既港元，令供應下跌），最終港元會升值。

分清楚邊個係莊家未

即係香港體系多左USD1 入黎，本港銀行就除時可以印多HKD7.8?

呢度明，但香港仲有HKMA 換左既 USD 喺度架(因不過唔係以 HKD 既形式流通)

最簡單嚟講，你可以當銀行賣比ma嘅錢係碎左，唔存在喺世界上

係
但銀行體系結餘只計港元。

concern嘅係港元

金管接收左美元咪變左外匯儲備囉
放啲港元入巿場維持流通性

如果啲美金渣住喺香港用，都無乜分別
要睇有冇流出，請問有冇 source

資金流出流入係睇M3貨幣！

依加係講銀行體系結餘跌，唔係話流出香港

金管局用佢既外匯儲備向commercial bank買佢地有既HKD，然之後收埋佢唔放出黎。

銀行多左外幣，少左港元。銀行體系結餘係計香港銀行既港幣數字，唔係話有流出。

無source，會考高考Econ 輕鬆奪A。

只有月尾先出一次，無即時

咁對經濟同樓有乜影響

鬼知咩

理論上，港元升值，少左炒家黎香港買樓，樓價會跌。

實際上

M3一路升左幾年..太多量化貨幣。暫時未睇到有減。即使港匯一直弱

最簡單講存款利率同最優惠利率有機會上升好似係

每間發鈔銀行都有戶口係HKMA
當到7.85時。銀行要求放港紙換美金。HKMA就保證會換俾銀行

呢個時候發鈔銀行係金管局嘅戶口 港元會少咗。美金會多咗

呢個時候即係港元嘅供應會減少。

點解滙率可以維持 or 唔會過7.85? 因為金管局答應會無上限係弱方保證位7.85兌換。 銀行就無必要係市場再以更低嘅價錢去換港紙而蝕錢

明唔明白?

一年前 7.77…………個理論都好錯下

做咩啫你

你調轉左因果
個因 係因為息差擴闊 當年量寬果千幾億本來流入香港投資變流走

一早明，你唔係答緊我問題
上面有人答左了，thank bro

要解決 銀行最後都會加息
銀行錢少左 借貸成本貴左 供樓貴左
做生意借錢貴左 成本大左
經營難左

但係上便擺明攞假錢落黎換真錢
貴多多都照買

我買樓做生意用美金咪無影響囉？
我拎美金點都兌到 hkd 7.75-7.85 架

齋睇匯率樓價點會郁
港元兌美金有哂強弱方保證
係因為香港冇跟隨加息以致資金流出嘛
咁個"理論"應該香港加息 樓價會唔會跌

錯左。錢無流走
啲港紙係轉左做美元定存。
啲大戶向銀行借好多港元。再換算做美元做息差定存

你係香港借錢做生意
你問銀行借
加息之後 銀行d息會貴左
唔關咩金事
除非你唔借 咁緊係冇事
但好多人做生意要融資

你係講緊依家呢一刻
但係最後銀行加息 港元利率向上
資金就會流出由股轉債市

戇撚鳩，如果港元升，支那狗仲唔個個跑黎放人仔入港元啦

白痴問下，如果港元美元息差拉遠咗，carry trade多咗，咁港元借貸多咗係咪算港元需求增加，咁樣會唔會可以令銀行願意加息去賺多d？

根本港元升同跌都係仆街，問題係邊樣仆街d

港升：無限量人仔換港元

港跌：無限量人仔換港元

一句講哂：支那狗渣住香港人春代

港匯弱左幾耐？起碼有一年
呢一年有資金流走？無
港元再唔加息。息差再擴闊會唔會令到資金流走？有機會

多到水浸，你要揾人借仲點高息

如果carry trade咪會多咗人借，需求大咗個價自然會高咗，所以息會扯高？

理論上會唔會咁？定你意思現實情況，係有排都未去到咁，因為水浸得太緊要？

銀行仲係水浸緊
所以銀行結餘仲好多港元
起碼去返500億先會跟加息
銀行表示啲錢無人借。佢地無生意
現家係巿場多港元少美金。所以金管就接港元放美金

水浸到嘔

Thanks

真係等唔知等到幾時
可能係新加玻遠超香港之時

係
所以通漲咁勁都係因為中美港 三大龍頭互印所致

簡單講 呢個機制比洗錢仲仆街
因為美帝本身既美金都係尻印

咁銀行印呢7.8港元，係咪要比番1美元MA銷咗佢?

日歐都係咁量鬆。而且仲未停
美元就收緊水。每個月100幾億咁。其實好少
全球都仲係量化緊啲錢。啲金周圍泊真係唔奇

大家指引過，再諗下我識既…想總結下有冇理解錯下，有咩請指正

強弱方保証我唔講嘞

HKMA USD兌 HKD 既影響
令 HKD 少左 USD 多左 (無流出既話，香港既錢係無少到)
本地銀行基本上跟美帝息(或更高)借錢出去(低既話不如買 Treasury Bond
HKD 喺本港少左，自然要加息或HKD升

我咁理解無錯嘛？

唔洗 草係佢就得
當然佢要拎出黎用就...(RY

香港都係龍頭

呢個機制幾時會冧
先洗未來錢………
如果第日人口無增長(準確啲講勞動人口)，實瘋狂通漲